由反送中到時代革命。一週年文

（代文）
悼念

距離6.12,6.16快要一週年。6.9日的百萬人遊行可以說是香港舊模式抗議的最大規模和平遊行。由6.12的暴力鎮壓，到6.15梁凌傑義士墜樓死亡，從第一個為香港民主自由而死的人開始，一切都改變了。第一個說出『香港需要的是革命』的麥小姐。還有之後的周同學、陳同學。7.21第一次大規模喊出時代革命光復香港的口號。

究竟有多少人犧牲了，現在沒有人知道真實的數字。過去一年屍體發現和自殺比之前幾年，增加了多幾百到千人。再加上失蹤了連數字都沒有被計算的人。

每當回想起這一年的苦難，流汗、流血與犧牲。數千人受傷，9千人被捕，1千7百人多被控，數百人被港共非法禁錮。還流著熱血與還有良心的香港人，在這回憶中帶來的苦澀與心痛，並非外人能夠明白。只有我們自己能夠體會。

受傷的人可以得到不同程度的恢復，被抓捕關押的人可以得到釋放，但失去的生命，即使革命成功了也無法挽回。每一個生命背後就是一個家庭，心靈受傷的父母兄弟姐妹。

未來

歷史事件不會重覆，但歷史總是相似的，因為人性千百年來都沒有改變。去年還不能看到明確的道路，今年則可以看到盡頭的希望。

共匪以國安為名推出保黨法，是明確跟香港人說明了永遠不會有真正的讓步。所有的許諾都是假的。即使在立法會選出了35+，選出了黃絲特首，他們一樣不會承認。不是DQ就是臨立會，再委任一個傀儡特首，選委會可以不用再選。和平抗爭勝利的模式已經不可能

要保著香港人的自由，獲得民主。唯一的方法是消滅中共政權，每一次中國改朝換代都是內外戰爭，民變起義，軍閥割據等方式。最好是羅馬尼亞1989年模式，其次則是前南斯拉。就是由支爆到戰爭的模式。

運氣好的是對手是亡國昏君習近平，把共匪往日累積的財富花了一大半，跟美國走上了全面對抗的道路。失業人數估計在7千萬到兩億之間，一場病毒走回了擺地攤的陳年舊路上。

形勢

估計支爆時間在兩年內，當地攤也保不了大陸人的飯碗。失業大軍變成賊軍到處搶掠維生的時候。

香港在這段時間會更加黑暗，共匪大規模抓捕不可避免。關閉蘋果日報，立場新聞等媒體也只是時間問題。失業率持續上升，由移民帶動的資金外流會逐步加速。

美國的具體制裁方式，會逐一出台。主要盟友之後會有不同程度的跟進，視乎美國動員多大力量。

現在

金融戰是香港人現階段最主要能做的事。手足們請把強積金全部改成海外投資，有資格開美元戶口的就開戶口，沒有就每個月換錢。

聯繫匯率估計只能維持一年左右了，港元匯價的崩潰會成為最直接打擊中共國的功具。增加中共國的失業人數，提早支爆的出現。

議會抗爭和街頭抗爭，目前的作用在於向歐美展示香港人不屈服的立場。沒有必要為此付出太多的流血，甚至生命的。不要在勝利來臨前倒下了。

後記

一年的起義，引發了黨安惡法，也喚醒了美國這個巨人。只要將中共國變成另一個叙利亞或南斯拉夫，無疑是成本最低的處理方式，美國也避免了直接出兵。

沒有自己的武力，是不可能有民主和自由的，一個強盜倒下自然有另一個強盜出來。保存著自己的生命，等待在支爆後重建合法武力，爭取美國在經濟和武器上的支持。

到時還需要更多的犧牲、流血，才能換來民主、自由和自己的國家。只靠一段文宣，一次遊行，一場抗爭，不會帶來勝利，多一次，少一次似乎沒有什麼影響。需要百萬計的手足，持續在文宣、前線、國際線、金融上，經年累月的努力和付出才會帶來時代的革命。一年在歷史上僅是微小的一步，但迎來香港光復的日子不會太遙遠。

之前製作的文宣漫畫，大家可以回憶一下當中的血與淚
請大家訂閱支持

代Post，我打錯字